new age撚鳩UP POST

玩左幾年new age 心血來潮想POST下new age野
睇下有冇人睇 冇人睇就post完收皮

New age世界觀既神:

每個宗教都有神既存在，係耶教里面，神係好小氣又有好撚勁既上帝，有乜唔開心就會佛你。

道教里面，勵志d，因為佢同你講神都係人，佢做到d人做唔到既野就變神，eg比雷劈冇事(d人好似叫乜鳩天劫)

咁new age既神又點呢 有兩種講法

第一種

long long time age, 一片虛無，但有一粒點。呢粒點係一個意識，佢一存在就知道自己無所不能，但乜鳩叫無所不能?佢唔知，因為冇參照物，成個世界乜都冇。
eg:我同你講你全世界最大力，首先要有人比你細力，你先確認到自己大力

所以要知道自己無所不能，首先要有「無所能」先(姐係廢呀)，于是佢就爆開左自己，宇宙里面既一切都係由佢化成。

所以可以話你係神，街邊粒石仔係神，路邊條草係神，太陽係神，星星係神，乜鳩都係神。

所以我地話神係無所不能，因為一切都係佢，佢可以係最大，亦可以係最細，佢可以係最快，亦可以係最慢

第二種

係我地呢個世界對上有個高維度既世界 里面所有人都係無所不能 佢想食野 只要諗一下 眼前就變一堆正野食 佢想要新玩具 諗一下就變舊玩具出黎

所以日日on99咁 唔知做乜好 於是佢地諗左個遊戲出黎 就係變廢遊戲

投胎封印記憶 降生到我地呢個低維度世界 係呢個世界 你諗冇用 要真係落手做先會得到某樣野

咁佢地投胎前 會set好哂要經歷乜生活既 例如想經歷有錢佬生活 就set好之後投胎變李生個仔咁 呢個舉動就叫「靈魂藍圖」 人稱命運
(每個揀係香港出世既都好有勇氣 )

但有一樣好有趣既野就係 你唔係孤軍作戰 有條友望撚實你 間唔中會提下你點做 但聽唔聽就你既事 呢把聲 我地一般人叫直覺 NEW AGE撚叫神性

每個人都有個gps 每個人都有個助手 指你去你應該去既地方 但好多時我地會跟隨「理性」而唔係「神性」
好多人都係 做你「認為」應該做既事 而唔係做你應該做既事

好多人一講直覺就覺得on9 唔科學 唔合理 理性d啦親

但無可否認直覺有佢神奇之處 些牙個故事先

有次我唔洗上堂既 但要特登返學搵一搵個阿sir
咁果日係閒日黎既 咁理所當然個阿sir係應該係學校既 咁我就冇打電話確認 直接返去啦
臨出門口前 個腦有把聲「不如打佢手提 確認一下先啦」
我聽完冇理 覺得屌 實無死啦 閒日點會唔係度
之前返到去搵佢唔到 打比佢 先知佢請左假唔係學校 白行一轉
直覺真係有佢神奇之處

冇哂NEW AGE撚?

好有興趣
但係涉及太多野好難明

因為暫時仲未有一個系統d既整合
所以有時你要睇多d有關靈性既書 打左個底先明

好似吸引力法則咁 時時叫你FF有果樣 咁就會得到
但你冇個底既時候 你就唔知FF有乜用 同埋要點FF

但原來其他書講 FF就姐係切換自己個頻率 同埋要用已經擁有後 感恩既態度黎FF

我覺得new age個範圍好大
由「神」到陰謀論都有cover，多到我只係睇一睇，都冇深入了解過
Btw真係有好多人覺得new age嘢係9up出嚟

冇計 太多野可以嘈幾日 例如直看定錯覺 命運定偶然
New age唔似科學咁 一就一 二就二 每個人神性都唔同表現方式 可能只係簡單一個念頭 咁就己經冇乜人信有神性

終於歸一了合一的心跳
從前的往後的已互相對調

有時三部曲差唔多講曬new age中呢個宇宙/神嘅目的意義，成個流程係點

用「合一」呢個詞鳩UP一下先

之前都講左全宇宙都係由一個「點」爆出黎 其實可以話大家同一個老母生
你同小至沙粒 大至星球 都係兄弟姊妹黎

而家人類患左個病叫「關我撚事症」
你覺得坐你隔離個靚女唔關你事
你覺得路上撞見既毒撚唔關你事
你覺得ISIS唔關你事
乜都覺得人地既事唔關你事 你既事都唔關人事 慢慢 個人就變左隔離 冇左「合一」既連結
但其實每個人身上都有一條睇唔到既線 線連左係個睇唔到既「點」度 所有人所有物其實都係連結埋一齊 從來冇「分離」過

只要嘗試轉換個心境乜都話「關我事」 咁就體會到「合一」

lm學野

巴打我之前有睇與神對話同小米
好好睇

前幾年興起本new age書講類似'萬物一體'嘅慨念
本書叫咩名？

與神對話睇左 覺得第1集最大幫助 後兩本好似為出而出咁

小米都幾好睇 烏托邦世界

無量之網？

邏輯？

Quantum physics
Energy, vibrations, waves

New age 如果好似你咁講
真係唔合理
因為宗教的神是真
耶穌是真，但耶穌話，只有耶和華是真神。不信的得不到永生。伊斯蘭話只有阿拉是真神，其他是假神。道教就多神論。如果五大宗教都是真神，邏輯上會出現嚴重謬誤和矛盾，是不可能的事。

反而與神對話，都係new age, 解釋就可信一些。佢話所有的宗教都是假，不是神。但不代表，你向宗教中的神祈禱，神不會回應你。相反，即使宗教中的神是錯，你都可以經歷神，神不會因你無知而不幫助你。祈禱，必需要有感恩和信心，不能要求或乞求。但你不能藉感恩來操控神和愚弄神。

至於你講粒子的理論，或高維度理論，則看起來不合理，實質相當合理，因完全合乎現行科學的框架。

所有宗教都係真，都係真神。
呢個真係冇乜可能。

反而，所有宗教都是假神，是騙人。
但人都有機會，可以在宗教中經歷神，因神不會因你無知而不幫助你。
祈禱，必需要有真誠，感恩和信心，不能要求或乞求。神就有機會幫你。

另一個可能，就係宗教有超自然力量介入，目的在維穩。像父母講童話故事一樣，向人類講神話故事。童話故事係騙人，但有其勵志及幫助孩子心理成長。同樣，宗教係騙人的神話故事，但對人類社會成長有幫助。

呢個解釋似乎較合理和乎合現時的世界情況。

我覺得每個宗教都摸到少少邊 但有唔少野係腦補OR推理 所以有D真有D假

好似瞎子摸象既道理咁 呢個摸到隻腳就話象係粗既 果個摸到條尾就話係幼既
看似矛盾 但其實兩個都岩 但唔可以將A岩既野 套落B度 B岩既野 套落A度

姐係某一PART我地要用耶教 某一PART要用佛教 某一PART要用道教 先可以還原個「真理」出黎

但至於幾時用邊PART 就要親身實踐出黎

小克都係new age撚嚟

之前好多人講new age 野

不論new age 撚定唔係咁喜歡new age ge 人

講下new age撚對賭錢睇法先

拿 我就冇賭開錢既 但時不時聽到身邊D賭徒講自己D賭錢經歷
就好自然用NEW AGE果一套放落去 去解釋個現象 咁就有D幾有趣既心得些牙下比大家
賭開錢既朋友可以幫手睇下 反映返有冇共鳴

賭錢最緊要乜? 運氣！

運氣係new age角度黎解釋呢 就係一個人 你處於一個乜既狀態 就散發住D乜氣場 就吸引D乜返黎

時時聽D賭徒講 自己一落場賭 贏到啪啪聲 去轉廁所就輸到嘔
本new age撚就認為係因為 佢個狀態轉左

贏錢既時候 你往往會心跳加速 強烈既興奮感 精力十足 無所不能既感覺 隨時腦子一熱就all in落去

反之 輸既感覺 每次落注都猶豫不定 十五十六咁 之後每次輸開有條路 借錢再追都係再輸

其實如果你留意下內心個感受 你會feel到兩個差別 感受係反映緊你處於一個乜狀態

贏錢大法(未經證實)
一開始玩D簡單野先 容易贏錢既先 先贏佢一筆細錢 積左個勢先 再慢慢滾大佢 你開始feel到強烈興奮同喜悅 就開始玩大野 一步一步升上去

如果輸 輸兩三局就拿拿聲閃人 因為你狀態變左 追落去實輸到仆直
走去食下野行下街訓醒第二日再玩過

PS 以上言論純個人FF 小賭怡情 大賭亂性 全體頭盔術

生命之花又係咩

科學和超自然力量科學就係瞎子摸象。

宗教唔多似，宗教是宣稱，宣稱是神。唔似瞎子摸象。

之前有個NEWAGE POST既投巴話今年會有大規模可觀測到既事件發生

外星人事件

呢一兩年有無發生咩new age 大事？

早前有人講過類似theory
人類是暴力破壞力強的物種，所以要被困在地球太中。人類唔會睇到外星人。避免佢地係外太空和宇宙搞破壞。宗教是外星人的傑作，目的是舒緩人類暴力和自私行為。如果當社會實現真正共產和諧，無貧窮，外星人才會考慮顯現給人類看。

你share關於直覺既故事好廢

唔知咩叫new age, 其實係一個新宗教黎定係咩黎？
定只係對現有既野用新既睇法去解釋，而呢一套就叫new age?

心理影響生理就肯定有根據。
心理影響能力都有根據。
心理影響數學和物理，似乎就冇根據，不大可能

lm

所以都話左 神性其實外人睇落好廢 只有當事人先覺神奇 呢個就係好多人質疑new age真假既原因

我會話new age係一種新既視角 新既生活模式 新既世界觀

冇科學研究比你 只能講信則有不信則無

你咁講咪同傳統宗教一樣

宗教係祈求外力 new age係發展內力

其實我覺得new age世界觀，
係科學同宗教的中間的世界觀。當中雖係有偽科學成份。
但已經係超自然世界觀中，比較好的觀點。

雖然都係缺乏證據，
但論據似乎傳統宗教強。

科學就一係否定，一係就完全不可知論。

傳統宗教有論據咩

有論據，冇科學論證

我覺得呢個解釋實在不錯。

傳統科學，解釋唔到超自然和神蹟奇事，甚至一律ban晒，話佢一係做假、一係心理作用、一係幸運。把全部超自然野ban，呢個解釋顯然係理據不足和武斷。

傳統宗教，神打神，鬼打鬼，互相指責對方的神是假神，缺乏論證，教義違反現代科學。

New age, 係一個新的視野。比起傳統宗教，New Age 較合乎現代科學的知識。比起傳統科學，更開明和更開放，願意接受超自然力量和上帝的存在。New age冇宗教咁反智，也沒傳統科學、無神論或不可知論咁「文塞」。

newage有啲咩係合乎現代科學的知識?

我諗到有一個係關於心理學既知識

我地一般人個觀念係 外界決定我地情緒 eg:我遇到開心事 所以我笑

new age講 境隨心轉 內在影響外界 eg:我笑 所以我遇到開心事
聽落好痴線 好唔合理

但心理學有類似既講法 學名唔記得 但內容係
如果一個人好唔開心 可以試下對住塊鏡笑 扮到好似遇到開心事咁 咁你情緒自然會開心

人既情緒係一個濾鏡 你開心果陣睇乜都開心 你唔開心睇乜都唔順眼 所以「我笑 所以我遇到開心事」聽落痴線 其實係事實

仲有一個算係生物學知識 我地身邊每日既信息量係幾十億 但我地接收到既係得幾十萬 因為我地會選擇性接收訊息
eg:你只會聽同你講緊野果條友既說話 唔會聽埋隔離個路人甲講電話既內容

吸引力法則咁神奇 係因為你許願 之後你個人就會傾向於接收同你願望有關既訊息 之後你就發現 「嘩 好神奇呀 點解既 點解身邊咁多同我願望有關既訊息」

D書時時話 你咩channel 就會吸引到D乜野返黎 個意思就係咁

"new age講 境隨心轉 內在影響外界 eg:我笑 所以我遇到開心事"
呢個叫as above, so below; as within, so without

as above, so below; as within, so without

同佛教講佛魔一體一樣

只從光明角度黎學習光明係唔全面，要加埋係黑暗角度中學習光明

好有興趣 本身信有外星人同陰謀論
之前外星人post 都追曬

但都想認真問一句 接觸左new age 什至相信左之後 對你地既生活有咩改變？

有冇巴打有睇過David Wilcock 本源場？入面都有涉及一D new age 既野

睇野角度唔同左
明白到 得失 唔係咁表面
心靈雞湯成肚都係
未來希望玩埋通靈 療癒果d神通 做全職 但唔知點入行

聽過未睇

其實幾好睇，入面new age 陰謀論 外星人乜都有講，成本字典咁厚

好有興趣

點睇揭露宇宙呢套野??
鳩吹定堅野?

仲未昇華哂咩你班撚樣

對陰謀論冇興趣 太誇
而且你外星人互打 又放乜野精神炸彈 我一個凡人做唔到d乜 亦驗證唔到
不如集中精神係自己做到既野

可以睇咩書或者video 入手

要睇返你想學邊類 new age範圍好大

係隔離post留左個言 貼埋過黎先

我是誰？

好多人唔知道咩係「我」

你問人「你係邊個」 d人會答 我係陳小明 我係陳大明個仔 我係男 我係有錢佬 我係。。。。。

人身上貼左無數既標籤 例如名字 家庭 職業 地位 才華

往往人會將呢d標籤當成自己

要真正知道自己係邊個 要先體會一無所有 當你到左一無所有 你就會感受到內心深處有一種「光」果個光先係真正既你

d人時時話人生低潮之後信耶就係因為咁 但佢地當左「真正既我」係上帝

竟然有new age post
宜家講親new age就俾人話迷信
又話勾結邪魔教壞人

耶撚?

心靈上

點睇地平說

當下的力量 講點樣活在當下(唔係果D月光族講果D活在當下)
時刻將精力放係所有既感官上 無時無刻都感受住當下所見所聽所觸
咁樣就可以將你既人生由「頭腦思考」解脫到「真正既生活」

零極限 講為你既生活負上責任
好多時 我地都做一個受害者角色 覺得比人罵 遇到黑仔事 打機比人雷親 全部都係個天問題 人地問題 唔關自己事 但其實真係咁樣? 好多時其實係我地自己做錯/做得唔夠好
我覺得呢個觀念無論係靈性角度定做人處事角度都係好野黎 學習諗下自己可以做乜 而唔係人地做錯D乜

吸引力法則
教你多D FF好事 呢個算係靈修里面幾高級既野 因為同現實一般人既觀念最大出入 唔係咁易學得成 你當勵志野學 唔好當超能力會好D

冇玩呢D陰謀論 我通常都係修心多D

學習接納

人生其中一樣最難既事 莫過於接納

「抗拒的必將持續，接受的則會消失」

情緒有個好得意既地方 就係你愈係抗拒 佢愈係持續 你抗拒「唔開心」同自己講「開心D啦 唔好再唔開心喇」唔會變得開心 反而係一路KEEP住唔開心

但假如你試下直視係呢一份唔開心 感受唔開心既情緒 唔開心好快就會消失

原理就好似一個氣球咁 唔開心=氣球入面既空氣 抗拒=禁實個吹氣位
你一路禁實個吹氣位 里面D空氣點流出黎?

但如果你放鬆自己 感受呢個情緒 你會發現呢個情緒根本冇你想像中咁難受 而且好快就消失左

好多多年黎積住既心結都可以用「接納大法」消除 例如你比女飛既回憶咁 你回想起呢段回憶 心痛果陣唔好抗拒 慢慢放鬆 接納心痛 品嚐心痛 好多你就會覺得其實都唔係咁心痛姐 之後仲會發現心痛既情緒慢慢變「空」

將接納應用到勵志

好多時D勵志野叫你要正面諗 但你面對一個困境 點樣可以正面?
姐係你明明鬼死咁窮 但勵志撚叫你 每日大喊我會發達啦
其實你自己都知道係自己呃緊自己 邊會有效

呢個時候可以試下用「接納大法」
「我係一個窮撚 我而家戶口得幾千蚊 我願意接受我係一個窮撚呢個事實 但呢個只係當下既狀態 由呢一刻開始 我會愈黎愈富有 各種發達機會會出現係我既生活之中」

有興趣可以試下玩下 睇下咁樣會唔會個感受好D

塞斯 / 巴夏 / 克里昂

「抗拒的必將持續，接受的則會消失」

但點trigger自己

留名，對new age 有興趣點入門

睇書睇片睇論壇

搵段唔好既回憶 認可每種感受 感受自己對呢件事既感覺

真心覺得樓主講既野係可以反抑鬱

我自己以前都有抑鬱 學左之後唔係好番哂 但感覺到好左 仲有好長條路要行

希望學到重可以教到其他人

唔好將physics同new age野撈埋一齊講
頻你老母個率

我都想做果d靈性療癒師
但覺得自己未夠班，廢事比人當老千呃錢

買i瘋x自用 搶唔到貨 唔知用吸引力法則幫唔幫到我呢

我係許願11月內到手，而家好似燶燶左，個勢睇黎唔差

勁

光明同黑暗又從何而生

留明等睇糖衣毒藥

留名睇羅漢果

食鹽抗幅射個D算唔算？

有個神創造萬物 幾撚科學呀屌

其實「LUCY」套戲最後佢成神之後，有段對白幾有趣，大約意思係「我地人一直用我地感覺到既野黎定義個宇宙，但如果有一日一唔係一，一可以同時係二既話，咁成個世界觀會點」

諗返起，岩岩發明顯微鏡 我地對個世界完全唔同睇法 到而家知道埋量子，更加唔同。

我想講既係 好多人當科學係真理，某程度岩 但唔係完全囉 科學只係一種了解事實既途徑 可能佢權威D 但唔係其他唔科學既野就要否定

下 原來new age唔科學架 咀我點信呀

咁咪唔好信囉 唔信又唔洗死既

唔係架 唔信好似會落下地獄 個宇宙真神會唔鐘意，如果唔信都無野 咁信黎托柒

我地唔係耶教

其實好難怪大家有呢個印象 因為好多果d所謂大師 都係一知半解

好似秘密 吸引力法則果個作者 本書咁受歡迎 出左3本咁多
但你問我點睇佢 我就覺得佢冇乜料 講既野太過表面

剩係識叫人正面 感恩 努力想象 變左做本勵志正能量書

如果要將吸引力法則分級 最高級係大學既話
我諗果本秘密最多都係初中level

同埋市面上最多講吸引力法則既書 其實都係抄返秘密既內容 用唔同文字表達 再加返個人既一兩招新招 就黎食住個勢黎cap水

同埋佢地好多時教野 係教個方法 唔係講過原理 姐係好似教你生火咁 呢個教你用打火石 果個教你鑽木
但佢地永遠唔會同你講 其實原因係想有熱力呢d生火既條件

兩個分別係邊呢？ 你學方法 你就永遠只可以用呢招 但你學原理 你就可以生出無數既方法

more plz

自己去睇賽斯啦

與神對話 賽斯 歐林 同埋所有有關new age既書睇哂黎 累積個根基出黎 再瘋狂思考 實驗 歸納 修正 總結

new age仲係起步階段 唔似科學咁多權威野 所以要靠你自己摸條路出黎 真係要有興趣先願意做

唐望有冇巴打有睇開

掂過下 我見佢係巫師玩草藥又拜神就冇睇

呢啲只係表面
入面個浸教好多修行方法
btw,有講拜神?

個人認為讀哂啲賽斯書已經好夠
佢啲資料好有系統

遲下再睇下 最近懶好多 好多書未睇

樓主講第二嗰隻神算係new age咩
以我所知 第一嗰隻好似最大路 我都係信呢隻

btw 與神對話真係一定要睇
尤其當你唔開心或都經歷啲好on9嘅野嘅時候
求其搵一頁睇 你會有得着

(本書救過我好多次）

算呀 唔同維度既生命 new age時時講

留名

我接觸既知識係
唔同維度既生命/外星人會幫人類揚升
並唔係造人
大家都係同一點（神）分裂出黎
你嗰隻說法有無書睇吓 想學野

都係睇通靈人bashar講

睇賽斯本靈界的訊息 中後段開始會講呢啲嘢

thank u

講得出呢段野證明你連科學係咩黎都唔知

咩叫維度？你地用既「維度」呢個詞語同數學/物理入面用既係咪唔同意思？
其實你d new age撚可唔可以唔好亂用d數學/物理學名詞？

係咩 咁科學係咩

頭盔：以我所知
一維度係指一點既世界
二維度係指一條線既世界
三維度係指係立體空間
四維度係時間（連埋唔同既立體）
四維以上我唔識

科學嗰隻係點

咁不如你講下

邪教就咪撚拎黎講啦屌
係呢個教抄D,果個教抄D
炒埋一碟就話新宗教

我地呢個神唔係果個神

邪教係信奉某一個人/神 從而使某人獲利

new age係主張自己修行 信自己個心 進化自己既身心靈 何來邪教?

有冇巴打識NLP 想學但睇書幾難

有一個靈 係背後

YES,所謂既守護天使/指導靈
印度冥想,合一,靛藍兒童,外星人等等炒埋一碟

所以話 關咩心靈修行事 主張接觸靈界 個個修到出曬事就係佢地做緊既野

new age本身提倡反宗教 自由思想

自由思想就唔洗出書教人點修 自由咪得囉

自由思想關出書教點修有乜衝突?

你被逼跟住本書去修行就真係叫冇自由喇

「個個修到出曬事」 有咩例子?

有修行既次序 方法 咁就唔係自由思想 係人地既思想加上去你度

你可以唔跟架

我係你樓下起個車站 唔通就係干涉你移動自由咩 你照可以行路唔搭車架

咁姐係睇黎都灑氣

姐係好似打機咁 網上有攻略 有心得唔代表你要睇住黎玩
你都可以自己探索

我比多個選擇你 反而變成你口中既干涉自由 真係R哂頭

你講new age 個神有d似鋼鍊既神
一即是全 全即是一 可以叫宇宙 可以叫神 可以叫世界 亦係自己

你係呢個世間搵唔搵到一樣永恆不變既事物？如果神就係一切 咁佢都唔係永恆

事實 一路反宗教 但又一埋思想走出黎成為另一種宗教 前後矛盾

宇宙有個資料庫 里面記載哂成個宇宙既野
你以為自己創造緊 其實你係連接左個資料庫
讀取緊資料

有個例子 就係世界各地既著名歷史建築都發現到生命之花呢個圖案 但建築既時候係冇文化交流

有句名言「宇宙沒有發明 只有發現」我就係覺得講緊呢樣野

我教你野=宗教? 咁你認唔認為學校係宗教?

學校係你接受思想既地方 你話呢 人本身就唔感夠思想自由

你一教我野 就=我跟你條路行 邊度希自由

留名一陣睇

聖經都叫你唔可以信別的神啦

想請問 你話個神唔同 但又係真神 咁係有一個定兩個 一個既話姐係同一個 兩個就大家都唔係唯一

耶撚：耶蘇教你野=宗教？
咁你認唔認為學校係宗教?

拿 教還教 跟還跟 兩回事黎

我教你可以搭巴士10個站到目的地

你可以聽完 可以選擇行路 or 自己研究原來可以搭5個站落車轉地鐵

你任何時候都有選擇既自由

三個呀屌你，計漏左聖靈呀？
佢神有加s嫁

耶撚：
拿 教還教 跟還跟 兩回事黎

我教你可以上天堂

你可以聽完 可以選擇上天堂 or 自己留係地獄

你任何時候都有選擇既自由

係跟果刻 就失左思想自由 跟唔跟都係abc餐

而家又唔係限制住你。你選擇跟我 唔代表我會逼你跟足哂我既一舉一動

你可以跟跟下 自己加鹽加醋 改呢樣改果樣 再唔係跟跟下唔跟都照得 何來唔自由?

咁出事可以話邊個？

耶撚：而家又唔係限制住你。你選擇跟我 唔代表我會逼你跟足哂我既一舉一動，你落地獄炸嗎

你可以跟跟下 自己加鹽加醋 改呢樣改果樣 再唔係跟跟下唔跟都照得 何來唔自由?

出乜事?

想問邊到有反宗教 ?

即係點
你跟係你自己揀
唔跟都唔會覺得係低等啲

但個方法係人地比 咁樣你既修行何來有自由

點解new age係自由 耶教唔係
因為new age唔會話你必須做乜 但耶教會

道理就好似教人鑽木取火

耶教：拿 生火既方法係得呢個 你唔跟就冇火等凍死
係死亡既威脅下 強迫你跟

new age: 拿 我識既生火方法就係呢個 你可以跟 亦都可以選擇自創方法
跟隨只係一個建議 唔係強迫性

以我所知既new age無反宗教
相反認為所有各宗教發展到最終都會歸一
我諗巴打話new age 反宗教
係講緊new age 反對用宗教黎標籤自己
亦唔係以宗教形式去宣傳自己
因為我地無exactly一樣野拜

藍圖

你地圍內傾掂數先啦

耶撚教都大把唔同派別 議式
你有無叫佢地傾掂先

如果巴打們真係有興趣 唔知點入手
可聽吓歌先

我前面講左 new age岩岩起步 好多唔肯定
你見我一開始連神都有兩種講法就知
所以我話new age有興趣先學

有冇巴打做過grounding

其實入魔都有好多方法

姐係乜柒都唔係

唔肯定就拎出黎水人

天主教每年都會搞宗教會議

所以我係呢度分享我實踐完覺得有用既野

唔識 咩黎

與神對話，這本書係new age重點書籍之一。

佢話宗教不是真實，普遍來說也不是好野。
但部分人可以藉宗教得更好靈性。

不論有沒有宗教，不論信奉甚麼宗教的人，都可以向神祈禱。

向神祈禱，要有感謝和感恩的心。
但你不能藉感恩的心，來操縱神。

神個本質係咩？

本質就係你
你以為你祈求緊神 其實只係發揮你隱藏力量

跳蚤彈跳力好似係可以由泳池既一邊跳去對面。

咁有個實驗係講捉隻跳蚤入個杯度，杯口搵野封住 跳蚤每次跳到杯口就會撞頭。久而久之，打返開個杯口中會發現隻跳蚤永遠跳唔出個杯，儘管佢本身係有能力

如果要我幫呢個實驗出個續集，我會話跳蚤向神祈禱 「請求神明助我跳出呢隻杯 」
之後一野跳左出去。

我地人類都係有好多呢d自我限制，祈求神明，對我黎講就係一種釋放自己既方法。

我會信呢個世界有一套法則而唔係叫佢做神

宗教既出現同政治一樣都係方便管理一班人，最好笑係耶撚明明就最獨裁但宣揚自由，佛教都無唯一神既概念，佛亦唔係定義為神，佛都係人昇華出黎，所以個人比較buy佛教

對於巴打所講神既定義一半認同一半唔認同
心態決定境界呢樣係發自內在
但我認為點都會受世界既一個絕對法則約束即係點都無可能逃出個框框

又或者話會有個抑止力修正扭曲左既世界

假如你知道左神既本質係自己
咁你仲發唔發揮到祈禱既威力？

呢個就要等修行之人自己體驗

係修行人有修為前同佢講神係由心既化現
係咪害左佢？

唔係 因為知同明係兩回事

唔知對神有強大既信心
知道就無咁大，因為知其實係自己

同你講神就係你 原意係清理對自己既負面標籤 解放自我

如果你知神係你 就對神冇信心 證明你既自我設限都仲係度 咁你就要諗計解放自我

每個修行人都有起步

咁個神字就無辦法去生起

點睇平行世界

可能世界嘅概念

科學唔係講權唔權威，冇話咩係權威d
係科學既世界數據就係一切，所有理論必須要可以靠實驗驗證先算係一個可信既理論
（實驗驗證既意思係可以重複做到，而唔係只係咁啱發生一次）
而500年黎科學既發展證明數學+實驗係最有效既方法（即係我地而家講既科學方法）
科學方法唔等於科學知識
現今科學知識的確ban撚哂new age野
但科學方法係唔會ban你，as long as你個理論係有方法驗證
不過好似new age成日講個d乜柒野「靈性」、「高維度生物幫緊人類」之類冇辨法探測到既野 要人信真係冇乜說服力
除非你真係設計到一個實驗證明到佢地存在

順帶一提，近幾十年科學家傾向相信人類唔會搵到所謂既「真理」，而係只搵到特定情況下「近似真理」既理論
例如係相對論出現之後我地知道牛頓力學只係相對論係低速度同低質量情況下既近似
要搵到「真理」既話我地要設計到一個極高能量既實驗，高到去宇宙誕生個刻既level,而呢個energy level係幾乎冇可能實現

你既論法係最通俗既解法
ok既
但咩叫「高維度生物」呢？

Btw, new age撚成日攞科學既理論/名詞再加自己ff既整個新「理論」出黎(e.g. Higher dimension, quantum physics, worm hole, parallel universe, relativity, dark matter, dark energy)
但又話科學有問題
都唔知想點

上面好似無提到「高維度生物」
我都難比100%new age定義你
我個人覺得 我地被時間限制住
但高維度生物就可以超越左時間既限制

其實九成科學詞語都係講緊同一個定義
new age話科學有問題因為科學呢件事好跟邏輯去行
而用邏輯（左腦）去思考
令人少左去留意自己真正想點（情感/右腦）

new age想人聽吓自己心入面把聲
唔好比邏輯去限制你既世界

呢一點同其他維度/平行宇宙有咩關係？
呢兩樣野都係客觀世界既野，唔係內心世界既野

某程度上 科學好多時會推返前人既理論
再建立一啲新既、更貼近真相既理論
例如地心說vs日心說
好難保證今日科學話既真理 聽日都仲係
我諗所以樓主先會話
"搵真相黎講 科學某程度啱 但唔係完全"

btw 巴打真係咁認同科學
其實繼續認同落去絕對唔係一件壞事
跟住你個心去行

其實9成都係曲解左
你講唔講得出Higher dimension, quantum physics, worm hole, parallel universe, relativity, dark matter, dark energy呢堆野其實係咩黎？

無話有關啊

唔止某程度上
科學發展exactly就係一個推翻前人既過程
而你個句「好難保證今日科學話既真理 聽日都仲係」證明你仲未明「科學知識」同「科學」既分別

不如你講吓new age曲解左啲咩
我再搵資料答你
唔係科學撚真係唔識哂呢啲terms

樓主一開post就講宇宙起源同高維度喎ching
聽你講完 覺得你似心靈雞湯撚多過new age撚

咁人地話唔跟科學用成本書黎解釋
你係要咬住new age係反科學知識唔係反科學我都無計
我講聲sorry囉

例如好多new age撚會用quantum mechanics入面既double slit experiment黎同你講consciousness會影響現實世界 d人仲用佢黎解釋吸引力法則
有人整埋個咁既網添

或者我再講多次new age既宇宙/生命起源
「神」知道自己係「所有」
佢無辦法造一樣佢以外既野去了解自己係乜
唯有將自己分裂成無數既生命去體驗自己 了解自己

我係話緊new age係反科學
我想講既係 new age撚偷換左「科學知識ban鳩佢地d講法」同「科學ban鳩佢地d講法」呢兩個概念，從而指出「科學係唔夠」係有問題

姐係全部都係自己 on9

咁樣同你認識你內心世界有咩關係？
有咩野可以證明你個講法係啱？
整一個咁既神出黎對於我地對宇宙既理解有咩幫助？

有把科學剃刀，專門剃走這種沒有作用、多此一舉的「理論」，而事實上這些「理論」連科學假設的程度也達不到。這就好比我說有種完全透明、不能被任何實驗探知的獨角獸存在，更要求把這種獨角獸加入生物學課本裡。這把剃刀的作用，就是幫助我們分別現實和幻想。

能量，潛意識已經唔係同科學同一樣野

如真如假，如打飛機可J自己
我明啦

試下用間接方法去證實。租間租邊個死邊個嘅單位住一排試下有乜感受

蝻：未驚過，比埋佢張床我訓

「科學係唔夠」呢件事唔係因為
「科學/科學知識ban唔ban new age」
係因為「科學本身就唔夠」

頻率都係

仲有量子
我敢講99% new age撚莫講話量子力學
根本連「量子」呢個名詞係咩意思都唔知

動物傳心師

根本佢地好鍾意騎劫科學，整偽科學出黎sell野

原因？

感覺本身就好虛無縹緲 一d都唔準確
正如篇文所講，就算我唔信真係有鬼，去到d陰森既地方我都係會驚

條柒頭bashar我睇完一段佢解釋relativity既片之後我真係唔敢再睇佢d片
d觀眾信佢個下先正

佢個spacetime antenna永動機又係正既

是但老作個例子
統計學上，唔應該有一個單位連續發生自殺事件三次，個機會率太低。
但個現實就係真係有間屋係咁。靠人講你又一定唔信，自己又唔夠膽住。就算夠膽住又話感覺虛無，咁點。。。

你要唔信， 係可以用科學去強行解釋所有你解答唔到嘅事。（以上例子， 你可以話啲人有心理影響導致佢形住形住之後又自殺）只可以話你懶， 冇心去研究，又或者內心其實淆底

雖然唔太認識New Age
但都可以分享一下自己的世界觀

一起身多左咁多留言

1.照我頭先既講法
我地就係神 就係靈既一部分
而神唯一可以做既就係了解自己
所以我地都需要

2.由頭到尾都無逼你
你咪唔好信 有感覺先信囉

3. 都係唔明你點解會咁問
我話返宇宙起源係話我地要自己了解世界、感覺世界
所以要聽多啲內心世界講野，信自己

呢個講法對了解世界有無幫助
同呢個世界係要我地了解都唔撚關事

2:好多人都係咁 明明呢個post就係一堆信既人交流 突然黎個唔信既 好似大爺咁要人說服佢信
唔信咪過主囉 wfc你信唔信

3:一個學說都要對宇宙有幫助 會否太痴線

係連登講new age就係原罪啦
永遠有人走出黎要人証明又要人說服
咁同去教會大叫要耶穌顯靈
去廟入面要觀音下凡有咩分別
信既就信
唔信既點講都唔會信
你話班new age撚迫人信
咁反new age既又何嘗唔係迫人唔好信
咁其實兩者又有咩分別?

既然大家都係要死左先知真相
咪信番自己認為正確既野
全部人都係到死左先知自己贏定輸
好公平

再講new age撚鬼有逼人信

如果你地純粹講神同心靈世界我由得你地
但將科學既野撈埋落去我就要屌柒你地
因為你地咁樣係推廣緊撚科學
而唔係宗教

上面邊到有講到偽科學
係除左你係咁撻啲科學terms出黎
樓主同我都只係講new age個系統點睇世界
極其量我都係講左維度
我上面都有解釋

new age係撚宗教

咁都唔算宗教算係咩

科學撚真係好煩膠
自己咪又係迷信科學 講到自己咁理性有智慧
想問吓科學撚點證明"愛唔愛一個人"呀？
睇哂心電圖腦電波荷爾蒙水平咁呀?
好多嘢都唔係單靠科學解釋到㗎啦
new age嘅出現係因為科學同宗教嘅發展
令到好多人依賴咗理性分析同外在力量
new age只係想提返其實人天性有直覺力同力量
可以好影響我哋同人嘅關係同遭遇

如果聽完之後都覺得好on9好難接受
咁咪自己開另一個post繼續相信科學囉
每個人都有佢研究嘅嘢同信仰㗎啦
係都要喺度拗 煩唔煩啲

信仰

上帝都係信仰 唔算宗教

咁關new age咩事

無呀 有newage唔算宗教 咁世上所有教都唔算宗教啦

支持new age係因為實踐後既個人感受

反對new age係因為睇完new age書 就咁對文字既質疑

大家唔同世界 傾唔埋

宗教係有教條 信徒目標同思想一致
new age講有啲咩方法更接近"真我" 例如冥想甚至通靈 每個人接收到嘅嘢都可以唔一樣
咁會唔會令你識分?

中國式社會主義

邊個宗教內部教條係完全一致？
好似基督教咁，基本上符合個幾條教義就可以定義為基督教
就好似newage咁，相信既野符合個幾個定議
一樣係newage

所以我都成日鄧奧母真理教唔抵

Lm
我平時同人講哩啲野比人當我on9咁笑

呢個係嘈交POST定真係討論NEW AGE??
點解要理果D人

因為真係好on9

要為意粉飛天面神教平反 newage撚有無同到個神溝通下

我想問，班耶撚成日祈禱，其實係咪同耶穌或者神channeling

跟據newage 自己就係神 咁就係自己同自己祈禱

係咪有班人收左錢唱衰new age定點?e家個post好多類似五毛既人係度分散視線，專登搞到討論唔到。樓主唔好理班友啦，等緊你講多D

咁過引？

上面有個 神自我分出眾生 神就係每個人

呢排返工有d忙 未有心機打長文

其實每個人都有心想事成既能力

就好似模擬人生咁 你許願相當於發佈任務

之後有個係高維度望住你既人 會send d靈感直覺比你 指引你實現願望

下次你祈禱可以唔好話耶穌我想點點點
你可以話 「_ _ _（你個名）我想xxx 我應該點做?」

ok, he win

大家快點加入newage大家庭

全部都係神

唔洗理我，大家繼續
有圖方便大家討論

屌，唔想叫自己中文名，好撚柒

突然好似有人同你講你點點點，receive到一D野，發現左自己人生方向算唔算?個陣大病，差D死左xd

比人點到你差d死

唔係真係有條友同我講野呀

請打思覺失調熱線

其實係 突然諗通 / 突然有個idea / 突然見到某人某物某事引發你聯想

其實呢啲位有啲危險

打坐冇正見好易走歪路

其實係
普通人好難區分 直覺定衝動 喜悅定欲望

唔知有冇CD-ROM有興趣
留個tg 比cd-rom 有興趣都可以吹下水
@Undieablehehehe

祈禱係一個念向宇宙講你想點
你深信件事會成真（唔係呃自己）
宇宙就會令件事成真
即係吸引力法則

講多少少 最容易心想事成就係經常感恩
你感恩你有錢 因為你本身富足
你想你有錢 因為你本身無錢先會想有

信就信
唔信就繼續行你條路
完全無逼你信
唔信都完全唔係錯

其實而安東尼為首既撒旦教一樣叫人跟從返自己去行善
都好多正能量野
但其實一樣係糖衣毒藥
會行黑巫術，以暴制暴，放任

好多人純粹睇包裝，或者自己體驗到一D經驗而相信
其實好危險

係

如果自己體驗到既經驗都唔可信，咁有咩係可信?

邏輯，1+1=2
呢樣無得錯
如果連邏輯都通過唔到既話
咁呢樣野一定有問題

自己既體驗會比自己既情緒所影響
亦會因為一D幻象而影響
就好似一個食白粉既人，佢會話食白粉好high
你試唔試？

科學 聖經 總之人地話係就係
自己話係人地話唔係 一定係你錯

經驗可信

可以同「宇宙」溝通
仲唔係亂用科學名詞？

你仲係唔明咩叫科學

吸食緊毒品既人，因為佢當下非常興奮
而又唔係做成即時既傷害
所以佢地會覺得無咩問題
即使有人同佢地講毒品有害
但佢地未見到禍害，佢地會選擇相信自己
到出事既時候，毒癲已經令到佢戒唔到咁濟
同時身體既傷害亦都無法復原

睇黎入左坑個堆已經冇得救
未入坑個d參詳下呢篇野，比較下科學同new age邊個可信d先

根本就係咁 只係大家唔記得左

懶醒， 「宇宙」係科學名詞？

其實科學都係一種宗教
我認為宗教嘅用途係攞黎解釋未知嘅事
而其中分兩大範疇：生同死
生就係哩個宇宙嘅事
死就係死後世界嘅事
例如天主教會有創世紀同神論解釋宇宙誕生發法則、有天堂同地獄嘅概念去解釋死後世界
同樣地，其實科學都只係用好多理論去解釋哩個宇宙，只不過人類利用主觀角度觀察去不斷refine啲理論，係歷史上都可見經歷左幾次革命，所以套理論就越來越符合人類觀察得出嘅結果，但咁唔代表科學係「絕對正確」，只不過係「相對正確」
我咁講唔係要叫你唔好信科學，而係想講其實我地所知嘅一切都係建立於假設上面，好多野其他人唔需要太執著

wow巴打小心一陣又俾前面班友追住黎屌

科學可以係宗教，可以唔係
正如普通人睇西生都係信佢個權威
唔係了解咗個原理先睇

咁樓豬係咪覺得自己係神與別不同呀？
思覺失調存在係社會好撚危險

大家都係神 點解要與別不同？

睇左十幾頁都唔明班反new age撚做乜鳩
為反而反 問你地信new age會出咩事又講唔出
你地屋企人俾new age神棍呃過？
根本任何野你太沉迷自己又冇獨立思考都會出事架啦

我剩係見到有人企圖將new age定義做宗教
又有人指責new age亂用科學術語
但真正有乜危害又冇人講到

華人大多唔open minded冇計，唔會獨立思考，冇聽過or冇權威性就同你反架啦。

無危害 一間亂咁同唔知咩靈溝通出事 可以搵邊個負責

既然你唔信，點解你覺得會有d唔知咩靈搞到人出事？
同埋你所講既出事實際係講緊出咩事？
12頁啦 次鳩次都話出事出事 但又講唔出具體係咩事

睇番矛山po啦

Newage講神 講撚左12頁都講唔出係咩神

陰毛論：敵對外星人唔想地球人揚昇得咁快，所以每個post都會有一班“人”唱反調

你對神既認知局限於"一個"有個形象係度，
會從天而降識法術可以打救眾生既神
所以你咪唔明new age概念既神囉
從來new age概念講緊既都唔係拜"一個"神
而係點樣提升自己既智慧 令自己個靈魂更高質
呢樣原po已經講左好多次
係你地自己睇唔明又係度無限loop出事呢個point
但又冇論證證明點樣出事
如果係五毛你地都好低質
耶撚反new age講個d point仲有力過你地
雖然都係bullshit

Newage 本身就bullshit

左抄右抄抄埋一堆咁就話提昇靈魂

我唔信
外星人唔會咁低質

你真係要睇精神科

你覺得bullshit你咪唔好接觸囉
你唔信又唔會死 人地信又唔會搞到你
唔鍾意又要睇 做乜鳩啫
我夠好憎金融野啦 唔通我又走去IFC叫d金融佬轉行咩

你話new age係廢既 呃人野 宗教野黎
但又話new age其實係可以同靈溝通既 溝到D邪靈就會出事

咁到底new age係有料定冇料 好亂呀

記得最初接觸係周國腎既重逢三部曲 之後睇下小克其他歌 我自己本身又鐘意睇e記個channel 覺得new age 好得意 我會成日ff自己個身體係咪真係有脈輪 覺醒左之後係咪真係見到天使同精靈

脈輪最近睇緊書 好似幾有趣

我都係三部曲入手

奧修？

脈輪全書 作者： 艾諾蒂．朱迪斯

唔好再回個班人啦屌，new age咪當靈性修行囉，個D人唔明咪唔明唔信就唔信，冇必要係到當打擋台咁挑機先得架。班友真係好撚低質，連登真係好多垃圾。

咪係 有班newage撚係度 質素低曬

既時有話唔撚得 一街都係非人非天 咁你覺得人地要搞你好撚難？

其實撒旦教都好有料，我唔會睇少安東尼

都係對靈性既探討，提昇自己既靈魂

newage 拎嚟呃人錢架炸wor

其實正常人覺得唔岩聽
一係唔睇一係回一兩句就算
係咁追住個post黎吠既
唔係五毛就係小學雞
一係就係根本好有興趣但唔敢認

係 好有興趣睇下班未食藥係度搞乜春

安東尼為首既撒旦教的確有類似主張

當然1+1=2係一定無錯
但LEE個世界唔係所有野都非黑即白是非分明
你話要合邏輯
但邏輯都係靠前人經驗或者科學家反覆實驗出黎
咁點解人地既經驗(實驗)就可以相信
而自己既經驗同人地唔同就唔可信
其他人難道唔會受情緒幻象所影響?
如果自己唔可信既話
係咪樣樣野都抄就最安全?
係咪所有創作或者新嘗試都係走歪路?

人地同自己既經驗都唔可信
點解要咁強調「我」/「自已」既經驗
Newage既教法咁強調「我」咩？
因為人地同自己既經驗都有機會因爲自己因素影響
邏輯唔一定歸納法
演繹推理亦係其中一個方法
唔係創新一定有問題，只係通過邏輯test下就個

是法非法，非法非非法

是名法

我都頂唔順，用group 傾會好啲，邊個玩嘢就踢，唔洗麻煩

人地想上黎搵班水魚厄錢

其實物理巴都起碼講吓啲科學點睇new age
葡提子真係唔知做乜鳩

乜都冇sell都比人話呃錢

個post唔見有人係咁，麻煩你quote返出來大家評下理。
唔好咁多陰謀論，放鬆啲啦，香港人，唔洗乜都諗到咁負面

咁又係 比人話係外星人

派你地膠

自然療法順勢療法唔害死人？
拖慢人類科技發展唔害死社會？

算啦 佢連邏輯係經驗都講得出 冇得救架啦

倫敦金都可以害死人
咁代表投資係一件有害既事？
靠晒自然療法個d人只係冇獨立思考既蠢閪
正確應該係西藥同自然療法一齊用

New age 最多只可以講係一個概念
係以前無咁諗近來有新諗法，有唔少資訊係聲稱通靈出來所以叫new age，好似好多其他學說果源頭都係咁來。例如菩提樹下頓悟或者聖靈感召、上帝叫我參選...

順勢療法自然療法本身唔會死人，係自然人都會死，咁無得醫咪會死囉（當然我唔排除係有人無本事亂來，咁係庸醫害人）西醫用藥七分毒，其實都係以毒攻毒架咋。中醫我覺得算係自殺療法一種，用草藥。

Anyway new age 都要討論﹖其實係乜玩法﹖

中醫係自然療法呀
自

有咩邏輯唔係日常生活中發現然後起推論再反覆驗證然後衍生出黎
班科學家難道全部離哂地唔駛生活
靠讀書靠法則淨係係實驗室做實驗就可以有新科技?
經驗唔可信咁點解試新藥都要搵人搵動物去試去睇反應
咁係咪為科學為研究收番黎既就叫數據就可信
我只唔明點解自己日常生活既經驗都要自我懷疑
眼見既又唔係真,聽到既又可以係幻聽,感覺到就更加係怪力亂神
咁對於你地黎講人生係咪只係需要邏輯
邏輯以外既全部都係冇意義?
咁講所有感官都冇意義,要個腦就夠?

仲有LEE度冇人要你救
同你有唔同諗法就係有病
科技界係咁樣討論問題ga?

我對自然療法唔熟，自然療法教配合西醫咁用？

用靈感買股高位走左

我用奇門玩即日鮮一樣執到
代表係，大時代合埋眼都執錢

有腦都知有病就要食藥
調養先用自然療法啦
教人唔好睇西醫淨係自然療法醫癌個d係神棍
信到十足個d係冇獨立思考既豬
呢種人就算唔玩new age走去玩其他野一樣係死
New age就好似儒家墨家道家咁係一種思想
本身冇對與錯 係睇人點樣去吸收
如果有人利用new age黎偷呃拐騙
或者以為信new age可以醫病/發達而去信
證明佢地仲停留係自己既慾望上面
咁樣根本唔會達到提升心靈質素既目的

幾好 將玄學應用到現實

一時間醒唔起招搖撞騙呢個成語

唔理你咩方法醫，最緊要係辨症施治

咁多人嘈 我都講兩句

之前都講左 new age岩岩起步 好多野未達成共識

有d人屎忽撞棍成功左就以為要成功就一定要用屎忽去撞支棍

更加唔好講好多人趁住而家仲係一片混亂 出黎9up呃飯食扮大師

所以我會建議學習者唔好盡信書本/所謂大師講既說話 一切抱住懷疑既心 自己實踐 再自己總結

講真 你問我 new age修到最高境界可以點 我都答你唔到 但我只能分享 我當下既得著就係諗野正面左 /認清自己/ 外加一d小小既特殊能力

學習and進步既路仲有排行

紅字: 大把

1+2+3+4+5 + ... + infinity = -1/12

呢樣唔係經驗可以得出, 但係邏輯驗證嘅真理.

綠字: 就係世界上充斥太多呃神騙鬼嘅野去欺騙五感, 先要用經驗以外嘅野去filter.

new age最大問題係睇得自己太高, 個個以為自己與眾不同. 最自大嘅群體反而去指責返科學係權威信仰

你地係咪可以分得開純粹個人修行同現實影響力?

咩吸引力法則果D, 個個都信心想事成呢個世界仲得了? 將努力花喺點令自己真係信一樣野, 而唔係發展其他, 人類直頭仲住喺山洞啦.

又講吸引力法則 真係唔知要出幾多篇文 d人先知咩係new age既心想事成

個人好怕死
6，7歲果時就諗遲下會死
變番出世前無“我”果種感覺真係好驚
幾年前有一段時間又係咁
最近又諗番同一個問題真係好辛苦
有人話“我”只係幻覺 只係腦電波既產物
呢個唔理 呢一刻我感覺“我”係真實
但好驚死後“我”會消失
因為無”我“之前果百幾億年根本乜feel都無
有”我“呢種主觀思想之後 根本想像唔到之後又無“我”會點
成日諗點解要比主觀思想我
人生最多咪100年左右
無輪迴既話 人生到底有咩意義?
依家既努力對你黎講 係你死後乜意義都無
宇宙毀滅左 你都係無用 除非有脫離物質宇宙之外既空間（靈界?） 某種度我講到呢到都唔係太信 因為我本身都比較唯物主義 如果靈魂唔係物質點影響物質?靈魂係能量既話都算係物質既一種 如果靈魂係能量都逃唔過宇宙終極命運 即係無用
或者科學之後可以去到平行宇宙或者多元宇宙
但好明顯科學暫時無咩希望
newage最近睇由靈開始先接觸
講真我唔太信咩高靈 我就係神 或者乜鬼人生藍圖之類 咩學習咩合一我都唔想
我希望人係獨立 希望神係獨立 而且客觀存在
希望有輪迴 希望輪迴唔單止局限係呢個宇宙
老老實實 宇宙壽命都係有限 一係熱寂 一係大收縮 一係循環宇宙 個個最後命運都係仆街 局限係呢個宇宙都係玩完

睇到呢到你會發現 根本我暫時唔太信newage果種理論
但某d理論我希望係真 例如出體
講真咩思想影響實相 我唔太想佢係真
因為如果靈界 係咁樣既話 你根本分唔到咩係真咩係假
雖然某種度上黎講
我地感知既呢個世界全部都係腦內影像

呢D係哲學問題

哲學有意義過new age好多

哦, 咁當我冇問過. 但唔好意思我真係唔會追post or自己search呢D荒謬野嘅所謂解釋

本身個立論已經奇L怪, 好簡單一個問題已經解唔通.

其實鍾意new age不如認認真真去睇哲學, 中國哲學又好歐洲哲學又好. 點都好過研究一堆似是而非嘅野. 根本new age好多所謂想法都係東抄西抄 炒埋一兜. 都係速食野, 好撚易先氹人落搭

關於「我」其實你可以試下冥想
一切雜念都消失之後 你就明白咩係真正既「我」
唔劇透自己試

點解近排會接觸newage係希望有客觀證據 證明靈魂存在
例如出體經驗
哲學純講 有d說服唔到自己

出體經驗網上好多人有 外國直頭出埋書教出體

咩都唔諗 都係諗唔到咩係我
即係好似無答到個問題咁

其實就係要你唔諗野
都係果句 你試左冥想 就明咩係「我」真係唔想劇透

我一直覺得人死如燈滅真係好唔合理
因為你死左
世界對你黎已經完
仲有如果係循環宇宙
理論上係有機會出現番同一個你
雖然機會率係非常非常非常低
但唔係零
因為你依家存在就係證據

我試過
咩都唔諗
但冥想完得唔到答案

係咪真係靜哂 完完全全將注意力集中係內在先?

定只係生智
但無正知正見
一樣只係沉淪幻覺之中

見有其他宗教係度
想問埋點解佛教話想脫離輪迴
無限輪迴先正
可以體驗唔同人生

好玄 有無d簡單易明既字

落左地獄道點搞？日日比火燒？

同佛教有咩分別

有，newage想搵真正既「我」
佛教根本就無「我」

咁只係怕落左畜生道 地獄道姐
某程度上 一直投胎做人享受苦樂其實唔錯

如果有得你選擇
日日李加成唔好？

呢個收工答

其實我唔信咩真正既自己
除非你話係第一世既自己

可能係
但某種度上我覺得我依家既際遇
我唔後悔
有依個環境先有呢個環境獨有既苦樂

點先做到唔諗野 日日都好多野諗

其實點解你地覺得信new age就係日日淨係打坐其他咩都唔做咁？
吸引力法則係講緊你做任何野保持正面心態就會易d成功
唔係話你靠d唔知咩超能力黎想要咩就要咩
如果有個人工都唔返淨係想靠吸引力法則等d錢自己黎
咁佢只係癡撚左線

你叫得到之前果個教人出體的巴打咪可以知多啲
一係搵出體king

咁我可以同你講
佛陀話可以投生為人既眾生, 同其他惡趣(地獄, 餓鬼, 畜生)既比例
就係同手指尖上既塵土同地球上既塵土既比例差唔多

心態改變命運

一間投去非洲落後地方 你又幾快樂

吸引力法則同自我實現預言有咩分別？

最慘人多數都往下墜
你可以做福報既機會減少，但做惡業既機會增加
咁只會愈來愈苦
你滿足而家當下發生既野，當惡果一但成熟
奪去你一切既野
可以係家人、朋友、愛人、或者係自由
人生無常，你唔知自己幾時會坐洗頭艇

通俗d講，你聰明左，但無正確既思維
只會走火入魔

完全唔諗野好難，一步一步黎
試下數息法先

既然你唔執著「我」
咁你又點會怕失去「我」

咁我又問一個簡單既問題，前一刻既你係你，定呢一刻既你係你？

死左咪唔諗
入定都唔係唔諗野

冥想數息唔係問題，但唔好望前面，望斜下
靈學典有提過相關問題，同埋諗返轉頭，好多菩薩佛像都唔係正視而係垂廉視

太乙金華宗旨好似教觀人中

我學既係要觀人中既呼吸, 唔係注意冷熱氣息
而係呼吸既本質

呀姜查（好似係）講過數息就好似兩個守門員
唔理氣息點走，只知氣入氣出就可以

如果跟氣走個心會定唔到
所以當人中位有兩個守門員, 睇住果個位既呼吸就得

我既做法就係將注意力放係所有感官上
看當下所看到
聽當下所聽到
感受一切當下所感到
活在當下

太多所緣, 唔會入到太深既定

我個人隨性 鍾意亂鳩咁黎

你點得出呢個論點?
某程度上
我接受自己失憶接受自己唔知自己係邊個
但我希望有我既主觀思想
知道係我接觸緊呢個世界
唔知你有無試過訓醒 唔記得之前做過乜
唔記得依家幾號
好似乜都唔記得晒架(當然最後都諗番起啦 但一訓醒真係唔記得左)
但我都無乜不安感
因為仲係"我"接觸緊呢個世界
答番你下面果個問題
前一刻係我 呢一刻都係我
我既思想係會不斷變
但唔代表唔係同一個人
只要比我知道主觀思想仲係我

主觀思想係咩
你10歲既主觀思想同你廿歲既主觀思想都唔同

我睇到野既感覺
我摸到野既感覺
我聽到野既感覺
知道係"我"接觸緊呢個世界
正如你知道"你"自己接觸緊呢個世界
而唔係我接觸緊呢個世界
同埋估計你理解錯我所講既主觀思想
主觀思想模式可以變
但要知道係"我"接觸緊世界

如果係咁,<你>分分秒秒都接觸緊世界
咁就即係有千千萬萬個你存在

R晒頭
你UP緊乜
理論上我呢一生所有既時刻
所有時間都係"我"
你咁講都無錯

如果你定義我, 係包括可變既元素
咁其實呢個我已經係冇意思
你話<知道係"我"接觸緊呢個世界>
背後既意思係有一個<不變既主體>接觸緊呢個世界
我就係問呢個<不變既主體>係咩

我自己就係抽離主觀思想(靈學寶典講的腦魂)，純粹用心去觀察所有睇到的流動

樓主唔知你喺邊度得到呢啲「資訊」
不過我建議你唔好向你所認知嘅方向繼逐發掘
睇完你第一個post之後，成件事好錯。

五法則
第一：你存在
第二：一切都存在於此時此地
第三：一即一切，一切即一
第四：你給出什麼，你就收穫什麼
第五：一切都在改變，除了這五個（宇宙）法則

一即一切，一切即一, 其實咪即係梵我一如
同埋如果一切都存在於此時此地, 而此時此地既一切又不變
咁重有咩係變?

不變既主體
大約就係所謂知道係"我"既感覺世界既感覺吧?或者靈魂?

你既感覺明顯係會變
而如果有靈魂, 靈魂又存在於何處?

越講越玄
我既思想可以變
模式可以變
但主觀感知無得變架
唔會本來呢個身體係你感知
之後變左人地感知

咁似金剛經d pattern既

都係返我之前個句，上一刻既「我」係我，定呢一刻既「我」係我？
咁上一刻既「我」又係我，呢一刻既「我」又係我
咁有幾多個「我」？
咁咁上一刻既「我」同呢一刻既「我」有關連，咁同十年前既「我」又有無關？
十年前既「我」身心同而家既「我」差異好大
如果咁既話，呢一刻既知己似乎同十年前既「我」咁相似
咁上下刻我既知己會唔會又係「我」呢？

你點得出黎 基本上紅字果句由頭到尾都無變過
至少係呢一生入面
如果你講既係感受性 就係你理解錯左我想表達既野
靈魂唔太想討論 我接觸NEWAGE某程度上就係想確定靈魂既有無

牧師你接力,我就訓

UP乜鬼
簡單用字
基本上你既問題同上面果題一樣

你DEFINE吓咩係<主觀感知>會好討論啲
主觀感知背後都係要有個不變既主體去感知
咁果個不變既主體係咩

知己，朋友
其實「我」所睇到既，聽到既
可以受到外在因素所影響
咁係咪話外在因素可以影響「我」？

咁你要定義咪靈魂囉
如果講靈魂就討論唔到落去
因為我都係想知有無呢樣野
唔想相信人死如燈滅

咁即係其實你都唔SURE有冇呢個<不變既主體>存在

咁其實你係想指不變既主體係靈魂？

十年前既我同依家既我本體係一樣
上一刻既我同下一刻既我本體係一樣
然後睇唔明咩 你既朋友會唔會又係"我"?
你講緊乜

佢唔明你既<本體>係咩
太虛無

某程度上可以講係
但再講深入D
唯一依家可以確定既 就係"我"感知呢個世界既呢一種感覺
因為靈魂暫時都確定唔到

十年前既「我」同而家既「我」
身體成長左，心靈成熟左
本體又點會一樣呢？
呢一刻朋友身體狀況同心靈比十年前既「我」更加相似呢一刻既「我」
咁究竟十年前既「我」同呢一刻既「我」係同一個「我」
定係十年前既「我」同呢一刻既我係同一個「我」？

靈魂見到愛人生起「愛」，見到愛人背叛生起「恨」
咁靈魂隨住外在環境轉變而轉變，咁仲係唔係不變？

六道巴講緊自已 你呢刻既自己同上一刻既自己已經唔同 無論心理定生理方面，咁如果你有一個永恆不變既東西 就一定唔係自己 因為自己無時無刻都變緊，其次，如果自己無時無刻都變緊 又存唔存在所謂既我？

老老豆豆
點解要討論呢個問題
你仲未明
我驚既係無左"我"
而呢個我最主要構成既 係"我知道係我感知呢個世界既感覺"
同身體成熟無關係 心靈成熟無關係
所以如果有輪迴
就算失憶 就算心靈變番小朋友都無乜大關係

如果佢地指緊思想=靈魂 咁就大獲 你腦部受傷 無左思考能力 咁靈魂仲存唔存在？
如果指感受 又無時無刻都變緊 又點樣有不變既靈魂？

即係會變易 咁呢個係真我定假我

你自己都唔SURE<"我知道係我感知呢個世界既感覺">中既我係咪存在
好難討論

感知呢個世界係需要依靠五官
睇唔到野、聽唔到野，咁你點感知呢個世界？
如果感知世界感覺就係我，咁失去五官既人係咪無左我？

你UP鬼呀CHING
呢到由頭到尾都無變過WO
即係我上面提到既 你用緊呢個身體感知呢個世界
唔會下一秒變左你個FD用你既身體感知呢個世界

你上面先講身體同感官無關wor ching

你所講既本體 大約講緊靈魂
我就係想知有無呢樣野
所以你問番我 我真係答唔到你
某程度上 科學觀點比較容易解釋番依家既問題

某程度上
我覺得就算真係有靈魂
但無左感知世界既感覺
其實無乜用

你點解要感知呢個世界？

呢個REPLY顯示左你明白左啲野

某程度上咪探討緊有無靈魂囉
就係想知 到底係咪身體限制左靈魂囉
唔係我睇咁多出體經驗相關POST做乜

我地可以用邏輯推敲一下有冇靈魂

首先 有永恆不變既我
其次 你既身體每分每秒都變緊
你呢秒同上一秒既身體已經唔同 點樣有永恆不變？

其實你地係佛教定唯物論者
你地依家似唯物論者多D
但睇你地屌NEWAGE個法個POST係佛教

你估下

非唯物非唯心, 只係你講物就用物討論, 講心就用心討論

你想做果d野係咪一定要出體先做到？
雖有d野我係想係清明夢入面試的，但唔影我本身練習同運用，所以我都無特別去追

你鐘意我轉耶教tone都得既

出體可以係自己幻覺 真係出到就危險 又無四界 護法等加持力

你鐘意 我轉飛天意粉麵神教都得

我既觀點啦
理論上身體既殘缺應該唔影響靈魂既結構
但係在生既時候 物質身體係會限制左靈魂既功能
即係 你所講 腦損害 就會無左思考能力 無左記憶等等
但唔影響死後思考或者記憶能力,或者出體後既種種能力等等
當然用番唯物觀點 睇我既觀點似9UP
我都係一相情願

你證唔到 咁係存在定唔存在

如果死後既感觀唔會受到障礙
而生前會，咁自殺會否比生存咁大利益？
利伸：非鼓勵自殺

撒瑪利亞熱線

所以咪接觸NEWAGE睇下人地既經驗囉
我都有睇瀕死體驗,輪迴案例等等

有時 人地講既經驗 都未必係好野 有d教派無個法則去量度

呢個只係我既觀點
無研究過實際情況
答你唔到

你既感覺都係緣於外間色境 禪修有十魔境 有d人睇到d境像就以為係真 跟住當經驗分享比其他人

最怕d境玩慢慢陰乾，到時真係奶曬野

你沉浸係入面 只會慢慢出事 呢個就係危險性 無加持力 伏心功夫又未做好 就同人講冥想

依個我信

但好多人唔係咁睇 但唔係咁睇又週圍討論果班人會害幾多人就真係唔知

覺得呢個世界都幾奇怪
科學係比較實在但某D現像係理解唔到
量子漲落(真空不空 存在能量 而能量係有機會生成物質 宇宙熱平衡之後都會有量子現像出現 理論上 唔會真真正正熱平衡 但呢個唔影響整體係熱平衡既事實)
暗能量密度問題(大多估計 暗能量唔會隨宇宙增大而稀少 密度一樣 但咁樣出現一個問題 係密度不變的話 代表能量多左 係邊度黎?)
靈魂問題 出體係咪真?定係幻覺?
瀕死體驗點解會出現ESP既情況 點解會有D解除唔到既治癒力?
輪迴問題?到底有無呢件事?點解會有D解釋唔到既案例?
基本上暫時無否定超自然現像 但亦都無肯定呢D現像亦解釋唔到
變左 你信有就有 你唔信就無

佢地話出左體身上有十倍光，仲安全過你無出體個時呀

萬法唯心造 一切都源於你心性

十倍光？我開多兩支燈咪可以殺埋上帝？

唔知太陽勁定上帝勁呢？

太陽拳勁

其實有十倍光 仲睇唔睇到野 洗唔洗觀想埋副黑超出黎？

無完全ban可能性
真係好吊引

係wor,佢話身上有十倍光
但飛離左個身十倍,咪無光囉

有時 人係充滿好奇心既事物 但有人利用人對未知既好奇 宣揚所謂靈性探討去吸引人

得果十倍點解唔直接行出廳？

咁newage大鑊飯係吸引既
至少佢唔會完全ban你既睇法
你見newage其實講靈界都有幾種睇法
門羅 唐望 寶斯
你可以揀其中你想相信既理論
我都係睇下
聽下出體經驗咁
咁多人話有
唔會咁多都係假掛

當第三個人講話有 就變成事實 但事實可以係無 三人話虎 明未？如果對靈界有幾種睇法 咁係存在一個定有幾個？

好多人話動物傳心師有 你睇結果係點

動物傳心唔信

我上面提到果3個人物唔討論
但點解咁多人都話有出體經驗
總唔會全部都假

但出處係邊度 而且好多人話有 唔會係假挂

但有可能正正睇到假野
再重申一點 係無四界或護法加持下接觸 非常危險

動物傳心既敗筆係你 就算隻動物係度
你都唔會知佢諗咩
出體經驗咁多人話有
而全部都假就有d怪
我比較傾向信係真

夠有好多人話傳心果班係真
無知無見 見到幻覺都當真

我既觀點係想確認到底有無可能有靈界
有無可能出體
佢地所講既靈界描述係真係假其實唔重要

真假好重要 出體既重點 係會唔會帶黎危害，人一但接觸過靈界 就反唔到轉頭 法科應該會睇成染左陰氣

都係我上而果句
隻動物都唔識回應你
根本驗證唔到係真係假
而我係想知有無出體呢回事姐
佢出體之後去左邊 其實真假都無乜所謂

就係呢種思維會害人 對修行無幫助既思維

我都係接觸newage無耐
某種度上佢地出體係想確認出體呢回事係咪真係可以出到或者確認唔係幻覺
而唔係想確認newage上面提到果3個人物既描述係咪真

只可以講 去到明心之前都感知既都係虛假

以你既觀點似信有靈體
有咩觀點可以發表下
我明白你既感受
但暫時比較想確認有無靈界既好奇心比較重

地心說，個時全世界都話係真，無奶油係假呱

佛陀開示世紀經 為左擴闊人既心量 唔係為左比你地去了解 講白左了解左都對你個心無幫助，
有無靈界？有。呢個世間有三千大千世界 我地只係一個小世界中既一個星球 呢埋星球有四個 而要一千個小世界先係一個小千世界，而呢埋世間都係物質上既世間 咁有非物質既世間都唔出奇

地心說無驗證方法呀巴打
都無人試落地心

靈界一樣

靈界都話叫做有出體經驗試啦
都係果句啦
佢地係想試出體
而有無靈界已經係後話
如果連出體經驗都全部係假就唔洗討論落去

唔係假 好多案例都做到 但係唔係newage果套呢
神通係一個境地 但眾多外道都停留係呢個境地

我指既出體包括埋你所擔心既比邪靈欺騙
除非佢地全部都係幻覺

當時人見到星體圍住地球轉
呢個咪係證明囉

大多數係幻覺
但唔排除有真既
因為有d人天生都做到
亦有一d可能同陰靈有緣幫到手

基本上指導靈就係 有部分係思覺失調
Btw 全部都係神 都係自己同自己講野

你樓上答到我想知既野
確認有靈體或者真係有出體呢回事好重要

i學下ntroductory level既general relativity已經解釋到呢個問題
會有呢個問題其實係因為大家都被灌輸能量守恆，但唔知點解
原因係一百年前左右Noether解釋左（不過當時未有暗能量既概念，連哈勃定律都未發現）
Noether theorem係講緊如果你個系統有某種對稱性既話，就會有某個物理量係守恆既
如果你個系統有時間平移對稱（即係呢一秒同下一秒做同一個實驗會得出同一個結果）既話，咁就有一個對應既守恆量，而經過少少運算就會發現呢個守恆量係能量
但當哈勃發現宇宙膨脹個刻就科學家就發現能量唔係守恆，因為宇宙冇時間平移對稱
所以宇宙總能量多左係完全冇問題
而量子個問題呢
冇數學真係唔識講

無對稱性的確唔需要守恆
呢個聽過
但點解係暗能量密度不變
而唔係普通物質或者能量或者暗物質?

其實宇宙膨脹係因為咩導致無左時間平移對稱
定係呢個係觀測
有無例子?

因為咁先可以產生加速膨脹
點解唔係普通物質/能量？因為我地知道佢地密度一定唔係不變 暗物質都係，暗物質本身個理論就係佢同一般物質一樣，但除左引力之外佢同所有已知既粒子都冇相換作用，所以實驗探測唔到
btw,唔知你知唔知啦，但好多人唔知，所以講一講：暗能量同暗物質個名聽落好似有關係，但實際上一d關係都冇

唔用數學好難解釋

暗物質無記錯係穩固引力作用
暗能量係有斥力

你呢句係咩意思先
暗物質產生既重力同普通物質一樣
暗能量有斥力係一個abuse of language
佢既「斥力」係講緊令時空膨脹，所以星系間既距離會增加，唔係好似兩個同性電荷個種排斥咁

即係簡單咁講啦
由於觀測到紅移現象 我地只能夠推斷係暗能量密度不變呢個假說
而其他普通物質我地可以直接測量得到

但係我再簡單咁講
即係暫時都唔明點解宇宙多左既能量會選擇左係暗能量而唔係普通物質

唔係好熟物理
但聽話單靠物質既引力作用係唔足夠
要靠暗物質加速呢個過程

點解要係暗能量真係冇原因
純粹因爲我地觀測到加速膨脹
而理論物理學家發現只要係廣對相對論入面加一個密度不變既野，就產生到呢種加速膨脹
但其實要（數學上）令宇宙加速膨脹除左暗能量其實仲有好多其他理論
邊個啱邊個錯就要等實驗物理學家設計適當既實驗去測試呢堆理論
順帶一提，暗物質呢個概念係黎自當年d天文學家觀察星系旋轉既pattern個陣發現星系既質量一定要比觀測到既多，所以就假設左一種只有引力作用既物質
呢種物質同電磁場冇交互作用，所以唔可以用電磁波（光）黎探測，所以叫暗物質
而暗物質同暗能量一樣，只係其中一個理論，仲有好多其他理論都解釋到同一件事，同樣係有待實驗物理學家測試
呢點亦都係科學比new age優勝既一點
科學家唔會同你講「我地有好多個理論，你揀一個黎信啦」，而係會用實驗去測試每個理論，冇得混水摸魚

唔明你講乜

講開又講，暴脹理論係一個解釋CMB（宇宙微波背景輻射）既理論
暴脹其中一個機制叫做slow roll inflation
而單單係slow roll既理論已經有過百個係乎合到目前觀察到既數據

所以話量子漲落
同暗能量呢兩個問題都無得解
只可以表明係一個現象
但未有合理解釋到個機制

一開始，科學家們認為是萬有引力將星系中的各個大小星體僅僅地束縛在一起，但後來，科學家們對宇宙物質測算後發現引力所佔比重僅有4%多一點，這不足以牢牢地將星系中的各個天體穩固在各自的軌道上。後來，科學家通過觀測超新星爆炸，其巨大的破壞力，將一種物質暴露了出來——那就是暗物質。至此，暗物質正式進入科學家們的視野。當然，這裏所謂的「視野」並不是眼睛可見的視野，而是指科學家們的智力視野，意思就是科學家們開始暗物質來解釋宇宙並進行全新的宇宙建模。

明你講咩
呢篇野講既就係我前面所講，佢地發現只係計已知既質量同現今引力理論有抵觸，所以要假設一個未能被測量既暗物質黎解釋
另外有d物理學家就提出對於星系（或更大既系統）呢種大質量既系統，重力理論要改寫，而係細質量既情況下廣對相對論會係呢種理論既近似

你想要既解釋係咩野？
量子漲落就係量子場既一個性質，可以靠數學計算出黎，又可以實驗探測到
暗能量先至係未探測到，但由暗能量黎加速宇宙膨脹係邏輯上又冇問題

唔係細質量用古典力學
大質量用廣義相對論咩?

btw,今年邵逸夫天文學獎就係同暗物質有關
條友用ΛCDM model（Λ=暗能量，CDM=cold dark matter,呢個model假設宇宙由暗能量，冷暗物質同普通物質同能量組成）加上廣義相對論黎做電腦模擬，最後發現得出黎個結果同而家個宇宙差唔多
詳情係wiki搵ΛCDM就搵到

呢個係觀測得知姐
但點解會出現實際物質真係唔明
當然理論上量子漲落出現既物質好快會消失
但唔排除會出現永久既物質

無記錯其中一個宇宙理論係我地既宇宙始於量子漲落出現奇點
包括依家所有既物質暗能量暗物質
都係始於奇點 跟住放大到宇宙級數

廣義相對論係細質量既情況會變成牛頓重力，係太陽系黎講廣對相對論計出黎既重力係好準確，但難保係更大質量既時候又唔夠用
呢個情況其實同相對論取代牛頓重力一樣，冇咩大不了
不過暫時暗物質仍然係最受歡迎既理論

btw,相對論其實係歸類入古典力學
物理理論分左「古典」同「量子」呢兩大類，所有唔係量子化既理論都叫古典

奇點係而家既理論入面出現既野
物理學家係希望搵到一個冇奇點既理論，因為佢地覺得奇點係unphysical既野，就好似虛數一樣唔應該存在係現實世界
所以d人就開始搞d可以將時空量子化既理論，即係量子重力理論

我明你所講既解釋唔到係咩意思啦
不如掉返轉問你，F=ma解釋到點解越重既野越推得郁、點解摩擦會令物件減速,etc.
但點解F係=ma呢？

正式由new age去到佛學再去到物理學

的確係咁
某種上科學同宗教唔同既地方
係科學可以量化或者預測
而宗教大多係現實層面做唔到呢樣野
但宗教又未必係全部錯

都係番番newage
科學有d沮喪

宗教有咩係啱
上帝七日創世？
三千大千世界？

I mean對現實世界既解釋

宗教本身就唔可能證偽同證真
所以好難同你講有咩啱

差唔多意思
只可以自己體驗先知

例如
瀕死體驗既超治癒力 esp
輪迴個案有d解釋唔到既案例

解釋唔到搵方法解釋
而唔係一句輪迴就算
當你真係輪迴
應該用科學方法搵輪迴既機制出黎
而唔係用宗教黎「解釋」

我覺得你前設咗所有野可以用科學解釋都已經冇得好講，好多有信仰既人就係認為好多野科學係解釋唔到，起碼係有生之年既科學唔會解釋到

咁宗教又解釋到d咩？

解釋左呢個世界由無數宇宙所組成 科學都證明緊

大家對解釋個define都唔同，冇得講

source?
Btw最黎咪又係用科學解釋

無人回我呢個

呢個世界本來就無「我」或者「世界」

簡單用引力黎講啦
引力=時空扭曲
咁時空扭曲又係點解?
最後你會發現科學佢只係從一個機制去解釋番另一個機制
佢係無解釋到點解會出現呢個機制
正如你上面提到既F=ma
最後你只可以講物理法則係咁樣設定無得解
咁樣明未?
輪迴就係其中一個解除唔到既機制
所以某程度上科學同宗教係同一野樣

理論上無錯
不變既主體或者“我”係指靈魂既結構
但對於人黎講
無五感同無我 無咩分別
但嚴格上黎講 唔算無我

但你證明唔到帶不變既主體

呢個幾乎永遠都證明唔到架喎
就算死左有靈魂
都係基於靈魂既感知系統感知世界
但你又唔可以話無感知既靈魂唔係我
只係對人黎講 佢無乜意義咁解

其實呢個「我」係你嶄自己定義出黎
如果無定義，就無「我」

係佛教上定義咪係囉
我覺得佢係用左人既角度黎講

無感知既靈魂對人黎講 無乜大意義
但我覺得每個靈魂特有既”結構“已經算係我既一部分

仲有話證明“不變既主體”
靈魂既結構可以點證明?
當然你話否定靈魂既存在就唔洗討論落去

唔係證明，只係從邏輯上論證

唔理佛唔佛教
如果你唔定義「我」，咁仲有無我先？
唔會話有佛教既存在，答案因而改變

點睇

[一切都存在於此時此地] 的事實 不變，
但存在於此時此地的一切均可改變。

你唔一定要睇到靈魂既結構先知佢係咪不變既主體
你能夠推論到出黎
就好似你唔需要見到多啦a夢都知佢係虛構人物

比喻：所有東西都在一間屋內，屋內的東西可以改變，如冰變水，水變水蒸汽，但這一切一直存在於屋內

錯
科學入面d基本假設雖然冇得解，但佢地係由無數觀測而得出黎既結果
根據呢d結果我地可以做好多野
例如成個相對論都只係從三四個基本假設整出黎
而唔係好似宗教咁，每個「解釋」本身就係一個假設
另外科學一樣好重要既野係佢既預測能力
整一個理論出黎除左係描述一個物理現象
更重要既係你可以利用呢d理論黎做預測
例
宗教既「理論」可以做到d咩？
「解釋」完一d未有答案既野，然後呢？

詳細可以睇返我係上面post個條講science vs. superstition既link

冇可能證明到存在/唔存在既野，點解唔否定？

多啦a夢係真架
信就有架啦

bashar同緊外星人通靈佢地都信啦
火星人點會唔信

認真討論就唔好派膠啦

未有野吸引到我

靈魂既結構 抽象野
點證明?
點解係你既靈魂 點解係我既靈魂?
靈魂 已經係形而上既野
靈魂結構更加形而上

你睇清楚啲先，唔係證明
係邏輯推論
定義咗靈魂既特質再睇下有冇矛盾

愛一樣係抽象，但都可以證明出黎
點解靈魂唔得？

表達方式唔同啫
我係要指出「信則有不信則無」呢個觀念有幾無稽

有信仰既人唔會覺得不信則無，只係你唔信都唔需要令你相信

#34

息事寧人既講法，邏輯上講唔通

咁我依家表達左
點解係你既靈魂 點解係佢既靈魂?
當中已經有野唔同左
而且有不可複雜性 同獨一無二性

睇住個傻仔講埋晒啲中學程度嘅科學理論，又乜嘢都要人用科學證實，真係好好笑，唔怪得要揸兜

冇人有義務證明俾你睇架柒頭，自己搵答案啦

555 get

變左科學哲學邏輯post

na啲野太散，冇咩核心可以討論

變左瘋狂對new age求證and質疑

Na自己對一樣事物都有幾種睇法 討條毛

點解一定要統一 全世界都係1+1=2有乜咁好玩 百花齊放先正

問題係如果冇結構既話，接觸到既事物都會流於表面

呢個係你當下社會既視角，na好多野係好唔make sense 好騎尼

咁你可以show有結構嗰個視角俾我哋睇吓

我唔係權威黎 冇咁多專業野 我都係學習中

我都等緊睇1+1=3既視角

你地成班痴線架 1+1=4呀 老師無教咩

萬物歸一，當你可以同「自己」溝通到就會明，好多嘢都會諗通。
當所有人都可以同地球同步，感受到佢嘅能量流嘅時候，幾多個人都係等如一個「人」。

同梵我一如有咩分別

人呢個字 就生起唔到 因為失去左對比 同自己溝通係指真係溝通定咩

首先 乜野係自己？我相由他相 眾生 壽者相所組成，簡單黎講 所謂既我相係虛假既

屌，又金剛經

小弟睇金剛經起家 其道理如金剛堅固 亦無堅不摧 破一切邪見

一般人講嘅自己囉。冇特別標明嘅就係講大眾所認知嘅terms。

咁呢個自己 同自己講野 而證入本質 本質中又所有人歸一？

大眾所認知，即係我就係身體，感受，記憶，思考其中之一

咁問題就黎了 身體 你控制唔到佢受傷 生老病死 無你所有。
感受 所有感受緣於外間色境
記憶 腦部受傷 記憶受損 咁你仲存唔存在？
思考 一個老人痴呆 失去思考能力既人 係咪又係自己已經死亡

我成日都講
耶教個神唔係小氣
佢只係審判官嘅角色
(聖經原文中，神一字有法官審判官嘅意思）
所以神一直要做法庭做既事
原告係魔鬼
聖經一直都話冇原告就唔需要開庭
仲有，佢本身就係道與德與義
所以要維護道德同公義
唔係小氣成日殺人
係為殺人就唔會出現耶穌
耶穌未神自己自殺，成為一個祭品去等格交換
咁你俾人告嘅時候就可以令佢出來補償
即係法官自己代你受罪🙄

我想安安樂樂討論下NA嘢姐，放過我啦

咪討論緊囉

咁就唔好話咩至善全能 佢最多咪猶太人既閻羅王

全能：不干涉自由意志
全善：法官唔善嗎？

全知呢 佢知前後 人會做咩佢都知 咁佢既然知 咁就何來有自由 佢不平涉就唔會有基督宗教

巴打邊間中學

btw你母校咁犀利，冇教你舉證責任咩

可以加我tg傾
@Undieablehehehe

其實舉證責任係睇主張一方係唔係想對方相信而說服
如果我提出一個主張只係想分享咁我就冇舉證責任
反而對方想說服我既主張係錯既, 佢就有舉證責任

有無tg group

佢唔能夠原諒自己，完

冇人搞 我超級懶

又兜番去"我"呢個問題
當你同其他人有分別
果種無形既分別已經突顯左"我"
而且個分別係複製唔到 同獨一無二

呢一秒既我同下一秒既我都係獨一無二架WO

你呢一秒同下一秒既轉變亦都係"我"既表現之一
亦都係獨一無二

有咩證明呢一刻個我，同上一刻既我都係我既表現？

邏輯上無錯請問要點提出實質既證明?
世界上既宗教估計只有佛教提出無我論 去否定我
正如一杯水 只要你將佢放係密封容器或者空間
就算換左容器 或者 改變左佢既狀態(氣化/固化) 依然係果杯水

其實佛教角度睇既話, 杯水已經生滅左好多次

某程度上佛教都係玩文字遊戲
佛教否定我
但有輪迴說
而輪迴唔係用靈魂去輪迴
係用阿賴耶識去輪迴
但阿賴耶識已經有個人性("我執")
咁你話佢係咪玩緊文字遊戲?

所以上座部佛教係話輪迴冇主體, 只係相續
好似水波咁, 個WAVE行緊, 但水份子係冇跟住行

但係阿賴耶識已經算係本體啦
雖然佛教目的上都唔講阿賴耶識係"我"
而係你所講果種"WAVE"即係業因同業果種連續係"我"
某程度上佢都係咁樣定義我 呢種"我"既定義就係"WAVE"
可以證明既方法就係業果
其實咁樣比起我之前留言既更加虛無

而最神化既係 佛教既目的 係為左轉識為智
而成智之後 並唔係虛無 而無非空非明
唉屌 我都唔知自己講緊乜

連續係變,我係唔變, 連續又點會係我?

如果無虛無漂眇既"我"
根本唔存在佛教所講既業報

變左冰既水仲係一杯水？

究竟諦黎睇係冇業報, 但凡人重有我既概念, 就要用業報同佢解釋

一齊因緣和合相致，如果你證悟左
業力又真係影響唔到你

你咁講貼切啲, 業力只係一種自然定律
明白左無我就會明白係冇人受緊業報

咁就變左轉識為智啦
咁個智係咩呀?
最後咪又係定義左一樣野

定義有咩問題, 為教導既方便而定義
唔代表實質係存在一樣野

轉識為智
邊個係智?
非空非明
邊個非空非明?
超脫左生死
到底係邊個超脫左生死?
注意 佛教講轉識為智之後並唔係虛無 並唔係消失左

你既問題前設左係要有一個主體去承受
所以我答你唔到
涅槃係非常見非斷滅, 只係答到你咁多

佛教從來唔係虛無主義
世俗諦「我」超脫左生死，勝義諦無人超脫左生死

本來就空既野 又何來有我 去超脫生死
佛陀有時就係驚有人睇完佢既野 就會將呢堆事物執計為我

巴打
我前面先講非空非明
呢句佛教講架WO
我尊重佛教
但某程度上佢同你地之前質問"我"係咩其實差唔多

多口問句，你想講非空非有定非空非明？

好似真係打錯左

究竟上其實係叫你唔好執空同執有

不竟空

你知唔知乜野係空

金剛經

其實你一直問緊既野已經答咗你
係究竟諦同世俗諦既分別
究竟諦係非有非無，世俗諦就要俾住個定義先，唔係就教唔到其他人，到你學識之後，就明白一開始既定義係冇意思

重點 非空非有 亦空亦有 空不竟空

文字遊戲

唔想文字遊戲 你連呢句都唔應該有

其實我想用靈性知識 睇下幫唔幫到d 情緒/心理問題
有冇人想做白老鼠呢

快d睇下我

你對new age有質疑 我講野你入唔到耳
我要搵個肯聽既先得

咁你要識通靈感應一類，玩到通靈之戰班高手個水平先得

有呢個前提就有啲難
普通無神論既人都會聽唔入耳

咁誇？ 我諗住客串下心理治癒師咋

佢玩金剛經 大家唔同路

如果你既對象係一個無神論既人
佢都唔會咁容易接受靈性呢啲CONCEPT

New age撚來支持下樓豬

岩岩沉思左陣 發現自己有個問題 就係股票贏錢 就會唔自在 特登鳩買輸d出去先安落
諗下諗下 輸比股市不如派左佢 如果聽日賺到錢試下係呢個post派錢先

順便實驗下new age知識 愈願意捐贈就愈有錢 睇下係咪真

如果聽日輸錢 以上既說話全作廢

New age唔係得d神怪外星人野
都有d心理野既

係咪真㗎 一入來就講派錢

樓豬有無留意 chakras/ indigo child/ akashic records 嗰類

聽日贏左先算

人 捐左500$ 往往都要多過500$

上面咪傾左好耐心理野

佢果d叫洗腦

脈輪 研究緊
深藍仔 新一代太幸福了
阿卡西記錄 個人覺得幾有趣 想學通靈落個記錄度 屋企有本書教 但好似冇乜天份

我係打牌
如果嬴得太勁
會特登輸少少落去
等自己唔好嬴咁多

我份人最抵得諗，啲錢我幫你梗咗佢

贏左再講

賺左少少 想派500 有冇匯豐人留tg
名額1個

捐去無國界啦

捐比大機構好公式化 冇feel

咁好彩

New age世界冇好彩

分享一件趣事
早幾日有個人add我tg 佢個username係emoji 個id係亂打d英文字 icon係風景
佢add我既開場白大概係咁「hello 師兄 想跟你學new age」

唔知點解一見佢add我 我個腦就彈左句 「女黎」
但我就即刻質疑呢個諗法 心諗
「連登哪有女 邊有女會走黎學new age 」

之後text左幾句 佢彈段錄音黎 屌你女聲黎既喂

就係咁 我又要摑自己一巴掌 呢個係我同自己訂定既規矩 如果我有靈感 但我唔信 最後發現靈感係岩既 我就要摑自己一巴 前前後後摑左自己好多巴

呢個都算係一個訓練靈感既方法 偶然遵從你既靈感 做你覺得荒謬唔合理既事
因為如果你唔相信你既靈感 神點解要比靈感你呢?
我比極錢你都唔肯收 我仲會比錢你咩?

(頭盔mode:但要考慮後果，唔好靈感話要你賭身家 你就真係賭身家)

心血來潮 鳩UP下

一個人既組成 分左3part
1:大腦
2:小我
3:高我

大腦，其實唔止大腦 係講緊成個身體

小我，後天既性格,身份,經歷,價值觀既混合體 往往人地問你係邊個 你會答我係陳大文 我幾歲 我係金融佬 我乜乜乜 全部都係講緊「小我」

高我，通常被人叫做 神 上帝 守護天使等等

用「模擬人生」做例子，「小我」=遊戲里面既角色，「大我」=坐係電腦前既你

靈感係點既一回事呢? 其實就姐係你個「高我」向你發左個訊號，就好似模擬人生咁 玩家佢點你去某地方 你呢個遊戲人物可以選擇唔去 冇問題 但玩家咁樣做得肯定有佢原因

我地人做野 通常都係第一靠知識 第二靠邏輯 第三靠想象 好簡單舉個例 你想得到一筆金錢 你就會選擇返工,做生意 因為呢個係你腦里面諗到既野

但高我就唔同 佢可以諗到你腦里面諗唔到既野 例如你話想賺錢 佢會叫你去沙灘 之後挖開D沙 發現里面有個寶盒 有好多條金條 你個腦想唔想像到?

正正因為想像唔到 所以你好多時覺得靈感唔make sense 係發緊神經 所以你選擇相信邏輯 相信理性 唔理靈感
所以你想賺錢 靈感叫你去沙灘 你即刻就心諗去乜鳩沙灘呀 搵工啦屌

高我永遠為你提供直路 但我地永遠鐘意行彎彎曲曲 因為咁樣先有「安全感」任何唔合你知識 唔合你邏輯 唔合你想象既 你都會有種「不安」有種無野比你扶住既感覺

但其實我地根本唔需要扶住野 渣住野先可以安全咁行路 有一個神永遠照顧住我地 你只需要開放你既心&腦 由佢lead住你黎行 咁你就可以行上一條直路

生活唔係要每日都要勇者鬥惡龍 打到損手爛腳咁先叫生活 生活可以好輕鬆 好簡單

師兄你已經有好好的開始啦，慢慢練就可以

我想算命 快點奇門我

無HSBC無得收錢呀 樓主點解會覺得無女學new age？ 我加埋身邊受左我影響嘅人都係女 連埋我老母

我通常會教左law of attraction先再講其他 因為佢地會想見到真係有效果先會繼續想聽

唔知大家有無咁既感覺
我好細個就覺得呢個世界既我 唔係真正既我
呢個世界好假
但講唔出果種咩感覺
好似唔屬於呢個世界咁
但我又諗唔起 點解會有呢種感覺
當然最後做左廿幾年人
又覺得自己係呢個世界既

因為我有去百度貼吧果邊交流。都係覺得男既多 好少女學

有無NEWAGE GROUP
好多時討論人生問題 同同齡講唔到
又或者 就算同屋企人講都唔理解
以為我壓力太大

邊個吧?
賽斯同門羅吧都幾靜下

我剩係覺得呢個世界太悶
黎d魔法 超能力 武俠就正
利申：中二末期

冇人開 我懶人

有呀 可能你本身唔係呢個世界嘅人

之前吸引力法則吧 bashar吧 而家靜哂 陰毛論話比阿爺打壓
好似而家最旺係元吾氏 但我對佢d料冇乜feel

AGGER
同感
覺得呢個世界幾悶下
另外
最近好煩
我依家廿六歲
以前無心機讀書
依家讀番書由毅進讀起
想遲D讀完IVE HD(GRANT)
去日本留學(讀日本語 跟住讀專門學校)
但日本留學要20萬保證金(那有錢 )
讀完HD都28 29 儲20萬都唔知要儲幾耐
去日本留學係我夢想黎
但唔做呢樣野我覺得呢世人就成條咸魚咁

其實渣打都得

我做野唔會諗應該定唔應該。只會諗會唔會後悔

有無學埋毛澤東主體思想？

吸引力法則，記住，你堅信你有就可以

我都想去日本！

我當初去外國讀書都係用吸引力法則㗎，只係嗰陣根本唔知真係有呢回事。所以你都得！

依家個POST好似少左人傾咁

唔識開谷 有冇人識搞

無Telegram咩?

有 點搞